超嚴重暗瘡 你問我答

圖

[img]

慎入

同我以前個level差唔多 不過你範圍再大過我

同路人 不過冇你咁大獲

係咪生過囊腫型暗瘡？

有

左右下巴額頭都有

我有方法有機會幫到你一年之後有明顯改善 因為我都係咁行過嚟 不過你要答咗我
依家仲有無岀瘡？
咩膚質？

當年我都試過生到咁
一搣就爆血

有無整爆過

爆過好多次 唔理佢一掂到就自己爆

咁依家係唔係月球

你係咪用好多野洗面 同埋查嘢

油性 極易出油
我窮學生 無咩錢

我都係用舒特膚洗面 得閒用下泥masks 果酸

同我當年差唔多 後尾食a酸斷晒尾

睇醫生食a酸啦

為塊面洗多啲錢值得呀

油乾定油？

聽我講 試下咩都唔用咩都唔渣 淨用水洗面。我當年好似你咁而家好返晒

戒番3個月j先講

膚質唔同無得講

傻啦。你生到咁樣。就係因為你用咗化學物質嘅嘢

好貴 之前食左2個月之後好番以為唔會出

留名等睇又有天生皮膚好嘅人話 戒口飲水做運動

已經有

貴價方法:
食a酸+果酸換膚

平價方法:
食四環素+去印膏

平時每日用泡洗兩到三次臉 每次洗完做好保濕鎖水

飲水

食過 平價方法 無咩用
一唔食又爆番

唔係要食成年嘅咩

呢啲人真係好撚仆街

樓主幾歲？

等睇樓主唔信 十年都唔好

佢地根本唔明白一個好勤力護膚都爛面嘅人係咩感覺

醫暗瘡好肉燒錢咁

如果佢內分泌有問題 佢用水洗面都會繼續生

似

想問下咩叫化學物質的野

之前同你差唔多
一g d 暗瘡直頭射落塊鏡度
但一過20歲就無曬
加油樓主，平時一定唔好受

但繼續用化學野你唔會好 因為你見好多皮膚科好靚嘅人佢會同你講由細到大都無渣野
外國好多學者 出左書講 叫咩排毒發

試過啦 咪又係咁
塊面仲要洗完一陣又油番

祝你早日好返

比人好似怪獸咁望住

19

明 我生過
但我游開水 池水以毒攻毒
你明顯係內分泌問題

爸打有冇石頭瘡既問題 有三四粒長居係面到

因為你又用翻 你試吓食b雜同鋅

有隻benzoil peroxide 2.5% 既暗瘡膏有無用過? galderma出既

咁係佢地天生基因就有靚皮膚
所有人細個都唔搽野架 咁點解無啦啦會爛面
真心問

利申 無讀過bio

仲可能青春期 可能
你試下keep做運動 邊睇醫生搵解藥吧

老實 而家呢個時候 打丁會惡化
但打丁唔係直接導致出暗瘡原因

見過有人成塊面都係樓主最嚴重果part

一個下巴都多過你啦

膚質問題
有啲人天生塊面會勁油
但其實入面好撚乾

唔好用細過比 好on9
用青春期荷爾蒙分泌講會貼題d

我朋友塊面之前爛到hihi
不過而家靚左好多
佢明天會開Workshop分享心得
要飛的話留Contact啦

洗面 敷下mask
做下facial

食A酸啦
黎緊食第二次a酸

樓主趁依加無得溝女進修下自己
一無暗瘡條條女即刻9衝去你度

唔好唔開心啦
我都係過來人，唔好咁上心就得(我都知好撚難…) 客觀現實唔變，咪改變自己心態

暗瘡膏無用架啦
對我黎講

有冇用去角質？

本身都樣衰

泥masks算唔算

無我咁嚴重

未到我全盛時期既一半，
當時22歲維持左3年左右
不過我做法比較簡單，專家話做保濕only，
於是3個月內好勤力跟指示搽保濕野，之後就一粒都冇，乾淨哂唔再痛

可能要 不過好貴好肉赤
學生哥邊有咁多錢

一定要做運動先
做運動 做運動

唔算
你啲毛孔塞得嚴重搽乜都冇用
加埋內分泌失調（？）

You win
我停用任何野了

可能係 唔太知

呢排少做運動唔得閒

真心為你好
點都要抽時間做 一定要 呢個係必要條件

我揾唔到邊個比我更有資格開呢類post

有冇諗過光學治療？食a酸都係有機會復發

應該點清毛孔?

買枝靚嘢去角質先
早晚洗面後都用
用一個月睇吓點

嚴重過你啦 以前

用去角質同爽膚水

安答 有咩唔開心可以同我講

加油巴打

我唔講我有講錯
建議做運動 =/= 只係做運動

Ok我聽日開始每日抽時間做運動

加油

利申 以前嚴重過樓主

1. 話運動／飲水／戒口係必要條件係on9，只係輔助
2. 必定要買 洗面，爽膚水，精華(essence)，同water cream
3. 個重點係控油 （by 2), 之後先係治暗瘡 -控完油再出既暗瘡先用暗瘡膏 (skinoren)
4. 咪用茶樹油，你d皮膚已經脆弱咪再刺激
5. 早訓
6. 勤做2,3,5 ＋接受現實，唔好再特登諗，一個月內一定有好轉

利申 以前嚴重過樓主 比人問係咪燒傷塊面

而加唔同既product line 已經有 一set 4件 既(2) 買， 買晒都係 4-5百左右， 呢筆錢一定要比咁 都慳 你可以慢慢試樓上d人講既野，包你三個月內都冇起色

有閒錢 可以買個d 森田海底泥面膜 一個星期用兩次

遲下食多次a酸睇下點

信我試一個月再講啦屌你

食A酸咪控油lor
你識定醫生識啊 專家

覺得自己個樣有幾多分？

靚仔10分～0分樣衰

1分
比人話開樣衰

我遲下試下 多謝巴打意見

我之前仲嚴重過你,左右面頰冇忽好肉,啲瘡又大又紅又腫,次次洗面都會流血

你呢類好易好
雖然係嚴重level 但係表層暗瘡 食下a酸就清哂
皮膚係油性我都唔知點解決
我都係咁 我啲瘡仲要深層
食到第5個月係冇左好多豆
但就有印 -冇咁紅左
平左啲
但已月球表面
So what ~

比多小小心得樓主，有時以為生暗瘡，但原來跟來唔係暗瘡黎，一定要清楚自己屬於邊種皮膚病，因為坊間好多醫生見到你好似生暗瘡咁就求期開d暗瘡藥俾你，結果愈醫愈衰，我唔想樓主步我後塵

認得您

睇醫生啦
食a酸要食足份量先會好
利申食過

你咁嚴重有冇諗過睇政府皮膚科？
試下睇普通科轉介你去睇政府專科
應該平好多

月球表面 平時去廁所唔敢照鏡

樓主.
食a酸係其一.但要搵個好醫生食

第二就係唔好照鏡. 老閪都唔好照.因為照鏡見到自己皮膚差 就會有壓力 有壓力就會爆.之後會形成loop

我之前都有爆開.但有3個月無野做 .每日一起身就刷牙洗面 鏡都唔望 .食野打機.
維持左一段時間開始無理塊面既意識就好左好多.無爆瘡咁.
好多瘡往往係黎自壓力大.愈怕就會愈爆

A酸的確有效

之前讀書時比咗一萬去睇醫生食a酸，但可能藥效太勁，皮膚變得好簿，冬天一有風吹就紅
而且我食a酸都無斷尾，時不時又爆返

之後我揾到有啲屋邨藥房有配A酸藥、藥膏
藥效唔咁勁，起碼皮膚唔會一風吹就紅
一蚊一粒藥，藥膏再加藥，一個月都唔洗兩百
之後無食藥，淨用藥膏都ok

樓主幾多歲?幾歲開始出?
利申:青春期到而家出暗瘡唔超過10次

1蚊一粒
大陸a酸

講左

情況同做法冋我一樣
同路人呀

連年齡都一樣

我就同樓上差不多
不過就唔會話完全清水洗面咯
我會將護膚步驟簡化到清潔 保濕 防曬
洗面產品用氨基潔面only
完全唔敷mask唔去角質
等肌膚屏障養番好

而家暗瘡除咗來m都唔點生lu

樓主加油
睇皮膚科醫生啦
我之前自己試左好多藥膏護膚品點搞都搞唔掂
結果睇醫生食四環素一個月就好得七七八八
雖然而家都會翻發 不過情況易控制好多 搽A酸藥膏都㩒得住

用氨基系潔面產品！！！！
每日最多最多洗兩次面 ok？？？

我順便答你巴打
我都有問題
而家仲有出
我係油性肌
求指教

i know that feel

加油, 快睇醫生
任何人都有自己體質, 其它人好難俾意見其實

有打丁扑野？ 幾耐一次？

扑野都唔俾

放蹤過到會有影響

唔好下下賴條丁，甩頭髮又話打丁，生暗瘡又話打丁，遲d生飛滋都關條丁事

而家唔係喇
當年得中二，之後睇中醫無再咁爆法

佢幫巴打eliminate 其中一個 possible factor姐

一個星期 1 2次唔算太過份掛

我都想
真係好貴

大家小心依個傻閪 唔使理佢架啦

唔食a酸都無乜辦法

我應該嚴重過樓主
勁後悔唔早啲睇醫生
宜家睇緊醫生 但佢係開抗生素
差唔多食咗一個月
唔知點解覺得好似仲嚴重咗
係咪要轉醫生食a酸

抗生素無乜用

請問巴打如果要試a酸有冇醫生好介紹
因為afford唔到咁貴先搵中環某醫生
但佢就係開抗生素

巴打, 可以 tg 傾 cl0309
我之前都爆得好勁, 唔想食a酸, 睇左半年中醫+facial, 呢家間中一粒同去印
可以分享下我自己做法

就算食a酸都應該唔太貴, 塊面真係好緊要

唉 留名

食2次A酸用咗差唔多3皮野都係唔斷尾
成日聽人講飲多啲水 早睡早起 多做運動呢幾句真係火都嚟
咁易解決就唔會有藥物治療既出現啦

只要做到四樣 keep到三個月
一定好哂

完全停打J
十點前入睡( 唔係上床 係訓著 )
要有超好心情
每朝有屎痾

完全做到都冇好轉我乜都得

同樓豬差唔多
平時出街都唔敢抬起頭行路望人 永遠dup低個頭
試過俾朋友笑 俾朋友嫌棄 真係唔好受

樓主加油

我之前都成日生暗瘡 岀左幾年 d印又多到成塊面黑左一撻咁
之後買手工皀洗面 冇再用岀面d mask同護膚產品
d印褪得好快 暗瘡少左岀 黎m先岀一兩粒

當比個參考你

普通科門診有無得睇？

屌，明明食A酸就會好既病，仲咁多無知既人講埋咁多唔科學既方法，成班蠢過閪！

你蠢就讀多d書啦，你不如去非洲做醫生
食A酸咪攪撚掂囉！

樓主如果想食a酸可以係外國網站買 香港食係貴好多 想要link可以留tg

利申 外國買左而家食緊

呢度成閪班柒頭有書唔閪讀扮醫生，有病唔閪去睇皮膚科醫生，教閪埋晒自己先得既閪方法，唔閪知道一閪定得既A酸已經發明左好多閪年，成班蠢閪！

茶樹油搽得多唔好？

上面條友唔好理, 破壞哂個thread
我做pharmacy都未聽過有一隻藥係用一定(certain)呢個字

同埋agentcc一場入到黎同你講句

你個咸片網, 片又少又load得慢就唔好死推啦
整個好似myavsuper咁又快又清咪多人睇

嚴重食a酸啦，嚴重暗瘡底根本做乜都無用

其實我覺得清水洗面好似就夠 搽太多塞住毛孔仲生多d

下半part先係重點

起我底，去我個post度爬文啦

讀書讀壞腦，又係鑽牛角尖既人
智障係天生，你就係天生低。
咩咸片網？你去黎睇睇，白痴

食A酸啦，其他方法都係垃圾，食A酸大部份人係半年至一拿就100%唔會再有暗瘡，食A酸都唔得既人係40%，呢類人除左自殺投胎無其他辦法。

唔信既去問醫生，唔好聽d讀死書既書生！

去睇皮膚科，叫佢開A酸，如果佢話試下開消炎藥比你既話，你直接屌佢老母就得，因為呢樣係皮膚科醫生拖症既技巧。

A酸呢個問題N年前由高登講到而家，仲係有班柒頭走去信d九唔搭八既方法！

人蠢無藥醫真係無錯！

以前同你一樣 試下唔好用磨沙洗面膏 日夜做補濕
唔好成日摸面

我花左年半堅持上面既野 依家冇乜再出 印都冇左89成 加油

正想買手工梘同保濕類

我依家少生暗瘡，主要毛孔好大，有粉刺，有酒米，以前不智嘅舉動而留落黎嘅火山窿

以前我比樓主再嚴重啲

有無咩保濕產品推介

其實A酸都無話一定包生仔，同埋有無提到食完A酸有咩副作用先?
係就係出油少左好多，但甩皮同全身乾燥又點計?乾到流鼻血已經係事小
其實都仲有好多方法可以改善暗瘡既問題
但唯一唔好信既就一定係美容院囉

出油出得多，即係比起平時要更加注意洗面
留意自己洗面膏會唔會太強力，洗完之後suppose 唔會成塊面繃緊，一日兩次就算，唔好狂洗，有油就用紙巾印走佢，面油紙其實都得

洗完面就自己搵啲保濕野搽，學識睇成份，oil free 既產品比較適合你，維他命B5 加透明質酸係okay既

訓教，飲食，運動呢啲唔使多講啦，戒牛戒熱氣，戒糖(呢個最緊要，糖份真係皮膚問題的元兇)。狂飲水，每日飲至少10杯

街買到既暗瘡膏成份來來去去都係果幾種，你不如試下外用A酸藥膏啦，我自己用完真係覺得好左好多，

認真，屋企人呢啲情況係應該俾錢你睇醫生，rather than 覺得吽下吽下到大個就會好，我見好多人吽到成年之後情況仲差左

聽樓上個個講，去睇醫生吧，醫生識既野唔係咁簡單的！

我就係用呢間 我試左佢幾隻皀 覺得效果最明顯都係去痘去印個幾舊 其他都好似麻麻
我依家都係毛孔好大 唔知有咩解決方法

曾經的同路人
係呢兩年先好返D, 得翻D印

成塊面都係暗瘡會搞到個人好自卑

我以前都係咁
啲人叫你早啲訓，飲多啲水，洗多啲面都可以當佢地講廢話得，根本對你呢類人冇用
利申：過來人
一係食A酸，一係由撚得佢過幾年冇事
我以前就揸過一隻暗瘡膏，揸到full面咁
過左兩年到好好多，其實唔知有冇用，不過起碼冇嚴重落去，慢慢好
到而家都有生暗瘡，不過少好多，同埋冇咁大粒，而家都係唔撚理，久唔久又停生咁

其實而家光學治療都可以考慮，當然問醫生穩陣，始終我唔係暗瘡，係玫瑰痤瘡，但光學治療對暗瘡都有一定效用
[慎入]
未做laser
做左1次
做左第2次
做左第4次

樓主信我,去睇皮膚科醫生食a酸啦,雖然可能會復發,但起碼你食緊果時唔會再生(爆發期另計,但可以食抗生素抑制)
相信你都用過好多產品都冇用,所以已經唔係產品的問題,係内在,所以A酸可以幫到你.
利申:過來人,煩緊凹凸㓊同d印,後悔冇早d食

過來人身份 雖然冇你咁嚴重
但首先要很面對接受自己然後去睇醫生接受治療，其實暗瘡簡單來講只不過係皮膚嘅一種病，姐係咩？有得醫 不過睇你呢個情況 要6個月 a酸啦巴打

做好基本護理 講真其實飲水唔會有好大幫助即係你病咗飲水係唔會好返？ 同埋唔洗 洗咁多次面 早晚一次 出油係因為你面太乾，越洗只會出油越多

之前無你咁嚴重
但明你感受 爆到塊面又痛又痕又紅

認真一問，你知唔知自己有無食物敏感
例如一食啲咩就爆

我試過好似你咁
食過a酸，食咗半年
食果時好好，但一停無耐就生返
其實a酸唔係個個都會成功斷尾
但食藥嚟講係最好嘅方法

建議樓主買支a酸藥膏

宜家間唔中都會生，因為我好多食物都敏感 所以要戒得好清

宜家塊面會好多印 仲有啲疤
遲啲會再儲錢去做co2

無咩錢

e d錢點都要洗 食a酸 醫凹凸洞到時燒錢咁燒

我一早就好多凹凸洞